網購需謹慎,千其唔好貪心墮入平價陷阱 損失5K慘痛經歷分享！！！

話說小弟前兩日喺Facebook瀏覽Marketplace，點知咁啱見到有個Post話「新年促銷活動，全新iPhone 11Pro Max 限量優惠」iPhone 11Pro Max 256GB 賣HK$5500，於是就突發奇想，咁平不如入手一部自用或轉賣出去賺差價都抵喔。一直抱住呢個心態，DM左個賣家，佢話系公司搞活動所以先咁優惠，先到先得，部機全新，未開封同激活，有單有保養，免運費，即日落單翌日寄到，30日使用期，有問題無條件退換。聽落幾正。於是我繼續問佢的公司資料，佢同我講公司係澳門，系電子商務公司，仲俾埋地址我，上網一搵又真係有喔，之後就信左佢，加佢WhatsApp落單。

但我發覺WhatsApp嗰個人好似唔係同FB那個人，就覺得可能系佢同事之類，我就冇留意太多。但我落單前要求佢send iPhone盒後面嘅IMEI碼同Serial Number 想核對下將寄過來部iPhone會唔會A貨，佢就send左張模糊左IMEI碼同Serial Number嘅iPhone盒背部資料相俾我，要求我想要原圖就入左數先，我就信左佢入左數，之後聲稱會將資料send俾公司先，稍後send原圖過來。

我等左好耐未send過黎，我再睇翻之前Marketplace個post 消失左，後來就唔再覆Message 或搵藉口迴避話賣左部機俾人，晏啲send第二部俾我，個post俾Facebook審查緊晏啲彈出來之類。後來就越來越懷疑自己係唔係被人呃錢。點知俾左錢第二日，佢依然冇send 圖同關於運送消息，Post 一樣唔見，WhatsApp 同Facebook Message DM佢唔覆，突然消失左。就系咁大嗱嗱5500蚊被人呃左，欲哭無淚，貪心害死自己。
之後我就去左警署報案，希望警方可以徹查，拉到D騙徒，唔好俾佢地逍遙法外。

我之所以開呢個Post其一系純粹分享親身經歷唔想再有人貪心再跌落呢D所謂「促銷」，「清貨」，「全新正版…」呃錢陷阱，如果真系中招，就要報警，不好啞忍；其二系想提醒各位網購一定要去有信譽，信得過嘅商店買野，若涉及過數郵寄嘅商品，一定要再三考慮同核實先過數，特別二手商城Facebook Marketplace同 Carousell，好多類似的商品和騙子，最好就揀D可以面交的賣家購買。世界上絕對唔可能有咁着數嘅野俾你攞，見到商品價錢便宜得好誇張就一定唔好入手同信啦。其三就系想邀請有心嘅絲打巴打幫手睇下有冇可能根據我提供的資料起到D仆街嘅底攞多D料，讓佢地唔可以得寸進尺，無所遁形。最後都係點醒我自己不要貪心，貪便宜信呢D野，當買左個教訓。幫下手push 同share出去俾多D人知道，見到類似嘅Post幫手舉報，唔好中計！！

以下系我同賣家嘅Facebook Message 對話記錄：

以下係我同賣家嘅WhatsApp對話記錄及附件：

更多資料：
1. 賣家聲稱的公司網址（未確定）：

2. 賣家Facebook： Simon Leung

3. 賣家WhatsApp： 聲稱姓王， 電話：+852 6760 4573

4. 轉賬：
轉賬銀行：渣打銀行
轉賬方式：轉數快
收款人：Zheng Xiu
轉賬電話：+852 66492970

5. Marketplace類似詐騙買賣（2020年01月9日（週四）11：42找到，千其唔好信）：

Simon Lo Facebook ：

買咁貴嘢一手交貨一手交錢

即係咁 除左戇鳩有邊個會中伏?
你係到開得POST
即係你覺得原來呢到其他人好似係咁貪心既同時又咁戇鳩
咁算唔算侮辱緊呢到D人?
呢到除左你有邊個會咁戇鳩?

唔好拎BLAME THE VICTIM出黎做擋箭牌
我只BLAME貪心既ON9仔
而貪心既ON9仔永遠係VICTIM

其實唔係佢衰 係你超級on9加貪心
你長師論係冇教育意義 只係突顯你超級on9

仲有人信真係on9
已經唔係blame唔blame victim既問題

(點知咁啱見到有個Post話「新年促銷活動，全新iPhone 11Pro Max 限量優惠」iPhone 11Pro Max 256GB 賣HK$5500， ), 信果個都白能痴

講真係話 買d 模型呀 玩具 波鞋 2手名牌 冇咩確市價既野 都情有可原 但iphone 11 pro max
人地拎貨都係賺幾百蚊最多 你信佢搞活動 平一半? 真係唔屌柒你都唔得la

價錢同原價差勁遠喎
依d一定有伏
iPhone 11 Pro Max 256gb
官網賣緊HK$10,799
佢賣五千幾
點可能平咁多

於是就突發奇想，咁平不如入手一部自用或轉賣出去賺差價都抵喔。

係公司笑撚左出黎

死傻閪

戇鳩先信

原來真係會有人中呢d on9 野

咁無腦好難有第個

哩d 騙局仲會有人中架咩..
佢可以咁平賣比人，直接放去先達好過啦

講真自己真係on9貪心嘅，就係信左佢，問題係宜家都有好多人中左伏，騙徒繼續逍遙法外，靠呢種方法賺錢。

樓豬弱智

睇左第一段 之後拉到最落直接睇回覆點樣笑鳩樓主

今時今日都仲可以中招
真係橋唔怕舊最緊要有人受

.....要幾蠢先仲會先錢後貨
差狗點會幫到你 心入面笑鳩你添啦

一路都話騙局唔使精明，佢開個post出黎就自然有人上釣

多謝樓主提示

CSL smartone 活動就話啫

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

驗下智商啦

系你老母